<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<base xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" type="string">
  <tags>
    <tag language="Tiếng Việt" />
  </tags>
  <strings>
    <string id="03mPaWum" text="Vương Quốc" />
    <string id="1b9N5akV" text="Có thể tạo quân đoàn quy mô lớn bằng cách tập hợp các chi quân đội lại. Quân đoàn sẽ có lợi thế hơn về số lượng và phối hợp được tốt hơn. Chỉ huy quân đoàn cần phải sử dụng {INFLUENCE_LINK} để thành lập quân đoàn, mà mỗi quân đoàn cũng sẽ đều có một chỉ số {ARMYCOHESION_LINK} rất quan trọng đối với các hành động của quân đoàn. Quân đoàn sẽ tự động bị giải tán khi mà điểm gắn kết tụt xuống quá thấp." />
    <string id="2aMyr5AK" text="Hàng hoá" />
    <string id="3fdylwA6" text="Luật Pháp Quốc Gia" />
    <string id="3UQ1YOHc" text="Tiền lương quân đội" />
    <string id="7NnPxNXZ" text="Đặc Điểm Cá Nhân" />
    <string id="aaPVmfMo" text="Sức ảnh hưởng đại diện cho sự đóng góp của một nhân vật vào những thành tựu của phe họ, thường chủ yếu kiếm được nhờ tham gia các cuộc chiến. Bạn cũng có thể có được một chút danh vọng chỉ đơn giản là nhờ nắm giữ, cai quản một mảnh đất phong. Nó đại diện cho vốn chính chị, các khoản phí phải trả, phí thanh toán giữa các mối quan hệ - có thể hiểu là một loại tiền tệ đại diện cho quyền lực. Bạn có thể tiêu tốn sức ảnh hưởng để thuyết phục những người khác hỗ trợ trong các chiến dịch trinh phạt của bạn, hoặc là ủng hộ bạn khi tranh đoạt danh tước hoặc đất phong. Khi bạn sử dụng sức ảnh hưởng của mình thì cũng không có nghĩa là yêu cầu tất cả những người khác buộc phải đáp ứng bạn bất cứ điều gì, nhưng đó chính là lấy thủ đoạn nghĩa vụ đạo đức để thao túng bọn họ, bởi vì nếu như họ từ chối thì sẽ khiến cho bọn họ tự thấy hổ thẹn mà mất hết mặt mũi." />
    <string id="Avy8Gua1" text="Sở Trường" />
    <string id="aZxHIra4" text="Danh Vọng" />
    <string id="Bki1eWt4" text="Nhân vật và quân lính sở hữu nhiều các kỹ năng có thể mang đến các lợi ích cũng như sự tăng cường khác nhau. Kỹ năng sẽ được tăng khi thực chiến, tỷ lệ tăng được quyết định bởi số điểm Tập Trung được cộng vào kỹ năng đó. Khi kỹ năng đạt tới một ngưỡng nhất định, sẽ có nhiều {PERKS_LINK} được mở ra mang tới các hiệu ứng khác nhau." />
    <string id="bz7Glmsm" text="Kỹ Năng" />
    <string id="CZDS1Cui" text="Tỷ lệ tăng cấp kỹ năng được quyết định bởi số điểm Tập Trung được cộng cho kỹ năng đó. Khi điểm tập trung bằng 0, thì cần có thêm điểm Tập Trung để có thể tăng cấp kỹ năng." />
    <string id="CzhaQCK0" text="Tiền" />
    <string id="D2O141bZ" text="Mỗi kỹ năng đều có các sở trường riêng mang tới các hiệu ứng khác nhau. Sở trường sẽ được mở khi mà điểm kỹ năng đạt tới một ngưỡng nhất định. Hầu hết các sở trường đều có các lựa chọn cho người chơi chọn." />
    <string id="dehXpX8A" text="Nếu như ngươi sở hữu một toà thành, ngươi có thể cho một vị tướng hoặc một thành viên trong gia đình làm Tổng Đốc ở đó. Những kỹ năng và sở trường sẽ mang tới những hiệu quả rõ rệt đối với toà thành đó. Mỗi tính cách của nhân vật khác nhau sẽ mang tới hiệu quả khác nhau, ví dụ như một vị Tổng Đốc nghiêm khắc với một vị vì báo đáp ân tình mà bỏ qua các hành động phạm pháp sẽ mang tới những kết quả khác nhau. Ngươi có thể quản lý bổ nhiệm các Tổng Đốc thông qua mục Quản Lý Thành Trấn của toà thành sở tại." />
    <string id="eE5xclPO" text="Hàng hoá thương mại là đại diện cho các mặt hàng được sử dụng rộng rãi trên khắp Tạp Lạp Địch Á bao gồm đồ ăn, quần áo, công cụ, nguyên vật liệu và đồ xa xỉ." />
    <string id="Fa2nKXxI" text="Tổng Đốc" />
    <string id="Gbd8fUV8" text="Các vật phẩm là bất kỳ những hàng hoá hay động vật mà người chơi có thể muốn sử dụng hoặc bán trong quá trình hành tẩu. Bao gồm như vũ khí, giáp, quần áo, ngựa, lương thực, hàng hoá thương mại, và vân vân.." />
    <string id="GoF2sYNt" text="Luật lệ quốc gia là các sắc lệnh và thể chế quan trọng làm cho quốc gia này khác với những quốc gia khác. Tất cả các quốc gia ngầm được thừa nhận là có các điểm chung như: luật hình sự phổ thông đối với giết người và trộm cắp, người nắm quyền, đại địa chủ và quý tộc những người quan trọng xã hội - nhưng các luật cụ thể sẽ cân bằng lại quyền lực. Chúng thường sẽ tác động tới sức ảnh hưởng của nhân vật, nhưng cũng có thể tác động tới thu nhập hoặc kinh tế của thành thị hoặc đặc thù quân sự. Pháp luật thường bị quy về 3 loại chỉnh thể mà người xưa thiết lập: Quân chủ, Quyền lực tập trung, dân chủ. Pháp luật kiểu trung ương tập quyền có thể giúp người cầm quyền duy trì thống nhất, nhưng có thể sẽ dẫn đến chuyên chế thống trị; pháp luật kiểu pháp chế chủ nghĩa có thể dùng hoà bình giải quyết tranh chấp nhưng có thể sẽ bị người nắm quyền lợi dụng quyền lực để bảo vệ địa vị của mình; còn pháp luật kiểu chủ nghĩa bình đẳng thì có thể khiến cho nhiều người tham dự vào các quyết sách, nhưng như vậy có khi sẽ dẫn tới xã hội hỗn loạn và bạo dân thống trị. Pháp luật có thể khiến quốc gia lớn mạnh cũng có thể sẽ làm cho quốc gia đó sụp đổ. Cũng như Cộng hoà La Mã bị tàn phá bởi các cuộc nội chiến giữa các nhà tài phiệt và những người theo chủ nghĩa dân tuý trong những năm cuối của thế kỷ của nó, cho tới khi kiệt quệ, rơi vào tay của hoàng đế Augustus theo chế độ quân chủ chuyên chế." />
    <string id="GQsF8f0D" text="Quân Lương" />
    <string id="hOz1XaC0" text="Sức gắn kết quân đoàn là thể hiện việc động lực của các tướng lĩnh và sự phối hợp của họ. Khởi đầu thì giá trị này sẽ ở mức trung bình, sau đó mỗi ngày trên chiến trường thì chỉ số này sẽ giảm đi một chút." />
    <string id="iG65Aql0" text="Quân đội của bạn (bao gồm cả đội quân mà một tướng lĩnh chỉ huy) mỗi ngày đều tiêu thụ lương thực. Lượng lương thực tiêu hao sẽ phụ thuộc vào quân số cũng như sở trường của nhân vật. Nếu quân đội không có đủ lương thực, quân nhân sẽ bắt đầu bị đói, một quân đội đói thì sĩ khí sẽ đại giảm, sẽ khiến một số quân sĩ có thể bị xem là bị thương hoặc mất máu." />
    <string id="iM2J0vav" text="Danh vọng là đại diện cho nhận thức về tầm quan trọng của một nhân vật, cái này được quyết định bởi xuất thân cũng như thành tựu của nhân vật đó. Danh vọng của nhân vật càng cao, thì càng được ưu tiên tham gia vào các công việc của phe phái mình. Nó hơi khác với sức ảnh hưởng ở chỗ sức ảnh hưởng thì thể hiện cho danh hiệu, đất đai và danh dự mà nhân vật phải được trao, còn danh vọng là những gì mà nhân vật thực sự có. Đồng thời sức ảnh hưởng không có tác dụng xuyên quốc gia, kiểu như nếu ngươi chiến đấu cho Ba Đán Ni Á thì Ba Đán Ni Á nợ ngươi chứ Đế Quốc tuyệt nhiên chẳng liên quan. Còn danh vọng thì lại thông dụng, nếu như ở quê ngươi là một nhân vật có tiếng thì khi ở một quốc gia khác ngươi cũng thế. Danh vọng có thể giúp ngươi tiếp cận được những nhân vật quan trọng, cũng có thể khiến các quý tộc xem thành ngang hàng với họ (trong một số trường hợp thì là một hình mẫu bạn đời lý tưởng), thậm chí có thể khiến cho mọi người bắt đầu nghĩ ngươi có thể là một người lãnh đạo đầy tiềm năng." />
    <string id="j12VrGKz" text="Quân Đoàn" />
    <string id="ka8trb7d" text="Các Loại Trận Hình" />
    <string id="klZnvb15" text="Nhân Vật" />
    <string id="kMLTg8ye" text="Trong game thì tiền phải chi chủ yếu cho việc trả quân lương. Tiền lương có thể giảm bớt khi tăng các kỹ năng hoặc sở trường tương ứng." />
    <string id="MfqnNIhi" text="Vương quốc là các thực thể nắm quyền hợp pháp được người dân và các vương quốc khác chấp nhận. Các vương quốc được thống trị bởi {KINGDOMLAWS_LINK}, và đồng thời trong các vương quốc sẽ tồn tại các gia tộc." />
    <string id="MRktqZwu" text="Kỹ Năng Chuyên Tâm" />
    <string id="o5ho2Txg" text="Sức Gắn Kết Quân Đoàn" />
    <string id="OC4yVKKJ" text="Ở trong trò chơi, các nhà lãnh đạo chính trị hoặc quân sự và những nhân vật khác đều có những tính cách đặc biệt, Các nhân vật đều có quan hệ với nhau. Các nhân vật có {SKILLS_LINK} và các đặc điểm riêng, có thể cùng một gia tộc, cùng một nền văn hoá." />
    <string id="PUjDWe5j" text="Văn Hoá" />
    <string id="qnxJYAs7" text="Quân Đội" />
    <string id="RVPidk5a" text="Sức Ảnh Hưởng" />
    <string id="U29XvRU6" text="Các đặc điểm tính cách là thể hiện thanh danh của một nhân vật. Nó sẽ ảnh hưởng tới các mối quan hệ của ngươi với những người khác trong vương quốc sở tại, thậm trí còn ảnh hưởng với cả kẻ địch. Đối với các NPC thì tính cách cũng là thể hiện cho các giả định của nhân vật đối với những gì phát sinh: Có nên giữ lời, hay là nên mượn gió bẻ măng tư lợi bội ước? Nên thận trọng từng bước, phòng ngừa chu đáo, hay là thể hiện ra chút gì đó để chiếm lấy sự tin tưởng của mọi người? Những tính cách này là: Can Đảm/Thận Trọng, Nhân Từ/Tàn Nhẫn, Danh Dự/Xảo Trá, Rộng Lượng/Bất Nghĩa, Lý Trí/Cảm Tính. Bình thường thì những người có tính cách ở vế đầu thì thường tốt hơn, nhưng đôi khi không phải là luôn như thế - đối xử tốt với binh sĩ, khoan dung độ lượng thì rất thích hợp chỉ huy quân đội, nhưng là một quan toà thì nên công bằng. Các tính cách của NPC là cố định, còn đối với người chơi thì thông qua các hành vi mà hình thành nên tính cách của mình. Có thể xem thêm thông tin về đặc điểm tính cách khi di chuột lên chúng." />
    <string id="U7er3V9s" text="Vật Phẩm" />
    <string id="vlvaF8qF" text="Quân đội được hình thành từ binh sĩ và các {CHARACTER_LINK}, có thể hành quân trên bản đồ. Tốc độ hành quân thì phụ thuộc vào nhiều yếu tố. Bình thường thì quân đội càng lớn thì tốc độ hành quân càng chậm, bởi vì có thể do rối loạn trận cước hoặc do các địa hình eo hẹp cản trở. Mang theo quá nhiều vật phẩm cũng sẽ khiến tốc độ giảm xuống. Có thể tăng thêm tốc độ bằng cách có nhiều ngựa trong kho." />
    <string id="VuBZNhrM" text="Tất cả các quân lính đều có một loại đội hình mặc định để xác định vị trí tổ chiến đấu của họ. Ngươi có thể thay đổi chủng loại của bất kỳ quân lính nào từ giao diện Quân Đội. Việc này chỉ thay đổi quân lính dưới quyền chỉ huy của ngươi, khi tham gia vào trận chiến với những NPC khác thì quân đội sẽ được phân loại tuỳ theo người chỉ tổng là ai." />
    <string id="wybXag9U" text="Denar được làm từ bạc của Đế Quốc là loại tiền tệ thông dụng tại Tạp Lạp Địch Á. Cho dù bộ lạc xa xôi nhất cũng nhận dạng được hình dáng của Denar mà vẫn có thể biết được là chúng có bị cắt bằng kim loại giá rẻ hay không. Vàng thì lại quá giá trị, thường chỉ dùng để thực hiện các giao dịch giữa các vương quốc hoặc các lãnh chúa. Cho nên ngươi cần Denar cho các nhu cầu cơ bản của nhân vật như trang bị, đồ ăn, trưng binh và nuôi quân, v.v, đồng thời nó cũng hữu ích khi giải quyết các vấn đề chính trị và nhiệm vụ. Có những thứ tiền không thể mua được, nhưng không có nghĩa là ngươi sẽ có được nó miễn phí, ví dụ như các chiến binh dục huyết phấn chiến là đối với gia đình, tướng chỉ huy, địa vị hoặc tình yêu của mình. Chỉ có mấy tên lính đánh thuê mới là quan tâm tới tiền thôi. Nhưng dù sao thì những chiến binh trung thành cũng vẫn mong muốn là sự hi sinh của họ được báo đáp dưới một hình thức nào đó. Kiểu như khi phản loạn, chẳng lãnh chúa nào chỉ vì một túi vàng hoặc các loại hối lộ ngu si mà đi làm phản cả. Nhưng nếu họ cảm thấy ngươi sẽ là một vị vua tốt, thì một túi vàng sẽ bù đắp rủi ro mà họ đang thay ngươi gánh chịu. Người Tạp Lạp Địch Á rất ít khi mang tiền trên ngươi hoặc để ở một nơi nào đó, có thể để một chút tiền trong túi, còn phần lớn là chôn xuống hoặc giao cho người tin tưởng đảm bảo. Một số của cải sẽ ở dạng chi phiếu của thương nhân. Trong trò chơi giả định là ai cũng có thể chi phối toàn bộ tài sản của bản thân, nhưng khi bị cướp bóc thì số lượng bị cướp cũng chỉ có trong giới hạn nhất định." />
    <string id="ZKH5MZNf" text="Mặc dù Tạp Lạp Địch Á có rất nhiều nền văn hoá và truyền thống khác nhau, những trong trò chơi thì nhóm ta với một vài nền văn hoá chính, mỗi nên văn hoá có lối kiến trúc và trang phục truyền thống riêng." />
  </strings>
</base>