<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<base xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" type="string">
  <tags>
    <tag language="Tiếng Việt" />
  </tags>
  <strings>
    <string id="0skIST3E" text="Tán Tỉnh" />
    <string id="AdGdZX6X" text="Khi các nước trên Tạp Lạp Địch Á khai chiến, quân đội của bọn họ sẽ có hai loại tiến công để chọn. Có thể là công kích thiêu huỷ thôn trang, làm tổn hại danh tiếng cũng như kinh tế của kẻ địch. Hoặc là bọn hắn có thể thử chiếm lĩnh, khống chế pháo đài hoặc thành trấn, mở rộng lãnh thổ, lựa chọn thứ hai là lựa chọn vây công lâu đài, cách này tuy đẫm máu nhưng lại có hiệu quả quyết định cao. " />
    <string id="BRQ7bDnn" text="Các quốc gia trên Tạp Lạp Địch Á mặc dù đại biểu cho các nền văn hoá khác nhau, nhưng đều có một hệ thống chính trị tuần hoàn giống nhau: Chế độ phong kiến. Chế độ phong kiến được xây dựng từ quan hệ ở con người mà lên: Phong thần khi hiệu trung với quân chủ của hắn ta hoặc nàng ta. Để đáp lại những lời hiệu trung đó, phong thần bình thường sẽ có được một đất phong, cũng chính là một mảnh đất đai, là nơi có nguồn thu để các phong thần có thể chiêu binh mãi mã, nuôi quân đội cũng như hỗ trợ quân chủ của mình trong thời chiến. Quân chủ có nghĩa vụ bảo vệ các phong thần của hắn, cũng như công chính đối đãi với bọn họ." />
    <string id="gRokgcKb" text="Tại Tạp Lạp Địch Á, chiến tranh và chính trị truyền thống thì đều là do nam giới quý tộc đứng ra chủ đạo. Một người chơi là chọn giới tính nam quý tộc sẽ phát hiện ra rằng sẽ rất nhanh chóng thuận lợi như cá gặp nước ở cái nơi gọi là câu lạc bộ dành cho "Đại Nam Tử" này, nhưng nhân vật nữ hoặc xuất thân bình thường thì trên đường sẽ gặp rất nhiều trở ngại. Nếu như ngươi lựa chọn nhân vật nam xuất thân quý tộc, thì ngươi có thể cho rằng đây chính là mức độ 'game là dễ'. Còn nếu là nhân vật nữ xuất thân quý tộc hoặc nhân vật nam xuất thân bình dân thì sẽ có chút khó khăn, còn nếu mà chọn nhân vật nữ bình dân thì có thể đây chính là mức 'hát đít' trong truyền thuyết. :D. ^^Nhưng nói qua thì cũng nói lại, nhân vật nữ vẫn có chút ưu thế ban đầu. Vẻn vẹn chỉ là khi nữ sĩ giơ cao thanh kiếm, vạn nhân chú ý, có thể dễ phát hiện là so với nhân vật nam thì càng nhanh tăng thanh danh của mình. Thêm nữa, truyền thống cũng nói, người phụ nữ càng dễ dàng đề cao địa vị xã hội hơn nam giới thông qua hôn nhân, còn nữa so với nam giới thì nữ giới có thể kiếm được nhiều điểm lợi hơn từ chiến lược hôn nhân trong liên minh. ^^Cuối cùng, hãy nhớ là, giả lập thế giới trung đại này sẽ chẳng căn cứ bối cảnh nhân vật mà kìm hãm tiềm lực của nhân vật. Quý tộc hay thường dân, nam giới hay nữ giới, đã có gia đình hay vẫn ế trinh tay - bất luận kẻ nào cũng đều có thể trở thành kẻ thống trị Tạp Lạp Địch Á, chỉ cần bọn họ có đủ dũng cảm, may mắn hoặc túc trí đa mưu." />
    <string id="JOXssNCY" text="Người chơi có thể sẽ mong muốn cùng với một gia đình quý tộc trên Tạp Lạp Địch Á kết thông gia. Hôn nhân đối với người chơi không phải là điều kiện tất yếu để có được quyền lực cũng như địa vị, nhưng nó xác thực sẽ giúp cho người chơi cải thiện được quan hệ với lãnh chúa và cũng thu được cơ hội tuyên bố địa vị thống trị. ^^Nam giới và nữ giới về yêu cầu hôn nhân không giống nhau. Nhân vật nam thông thường sẽ cần cầu ái theo cách truyền thống. Hắn cần phải tại xã hội quý tộc trên Tạp Lạp Địch Á tạo danh vọng, cùng với phụ mẫu hoặc người giám hộ của tân nương duy trì mối quan hệ tốt, sau đó dựa vào tập tục địa phương nhà gái mà cầu hôn. Nếu như người chơi không có kiên nhẫn, thì hắn cũng có thể đi đường tắt thử xem - nhưng cái này sẽ làm ảnh hưởng tới quan hệ với các lãnh chúa khác. Một người chơi nam thì nhớ là, những quý tộc khác cũng sẽ cạnh tranh chiếm lấy trái tim của các tiểu thư trong nước với nhau. Ngoài ra, phẩm vị của phái nữ không khó đoán, người chơi cũng có thể phát hiện ra rằng người mình để mắt đến chung quy lại vẫn là không có chút hứng thú nào với mình. Tại Tạp Lạp Địch Á cũng như các nơi khác, người có tình không nhất thiết phải là người chu toàn, thân thích. Đương nhiên thì người chơi có thể thông qua các phương thức khác không mấy được có học cho lắm, nhưng cách này sẽ làm ảnh hưởng nghiêm trọng đến danh vọng của bản thân. ^^Muốn bắt đầu đoạn đường tìm chân ái, người chơi nam cần thử hoà vào đời sống xã hội của tầng lớp quý tộc ở Tạp Lạp Địch Á, có mặt tại các buổi yến tiệc và các đại hội thi đấu. Ngoài ra thì những Ngâm Du Thi Nhân cũng sẽ là những kho tin tức hữu dụng dùng để cầu ái, và cũng giúp người chơi có được những tin bát quái (tin đồn) mới nhất. ^^Nhân vật nữ cũng có thể kết hôn - nhưng nhớ rằng, xã hội Tạp Lạp Địch Á là xã hội rất truyền thống, làm một kẻ phiêu lưu, các nàng lựa chọn những con đường rất là đi ngược lại chuẩn mực tập tục. Nhân vật nữ có thể cần tìm chút thời gian mới có thể tìm được một lãnh chúa tư tưởng thoáng hơn để cưới mình. ^^Ở phương diện tốt khác thì nhân vật nữ sẽ không cần phải làm các việc lằng nhằng như nhân vật nam, mà lại còn kiếm được lợi từ trong hôn nhân còn ngon hơn so với nhân vật nam nhiều. Đối với các nhân vật nữ mà nói, hôn nhân chính là một đường đi tắt tới quyền lực - mà một người chơi không chừa thủ đoạn nào có thể dùng trượng phu của mình như một công cụ thực hiện tham vọng chính trị." />
    <string id="LeT28DTV" text="Bối Cảnh Nhân Vật" />
    <string id="nb2RUabH" text="Sĩ Khí là đại diện cho khả năng cũng như lòng tự nguyện về sức chịu đựng, dũng khí và kỷ luật trong đội ngũ quân đội khi đối mặt với áp lực chiến đấu hoặc khi hành quân. Cái này không giống với độ vui vẻ của binh sĩ. Lính tinh nhuệ với bọn họ có lẽ nhiều khi sẽ phàn nàn rằng ôi chiến dịch vất vả quá đi - nhưng khi bọn họ đối mặt với mưa tên như châu chấu thì họ vẫn đứng vững, đoàn kết như một. Mà nếu một viên chỉ huy quan lại chăm lo từng li từng tý yêu cầu của bọn họ quá mức ngược lại sẽ khiến bọn họ mềm yếu đi, đến lúc gặp kẻ địch, địch chưa tới đã nghe ngóng rồi bỏ chạy ấy chứ. ^^Ảnh hưởng lớn nhất của Sĩ Khí lên quân đội đó là mức độ khả năng binh lính sẽ chạy bỏ mạng khi thấy quân số của địch áp đảo bên ta. Sĩ Khí cũng ảnh hưởng tới tốc độ hành quân. Sĩ Khí thấp, tốc độ hành quân sẽ chậm chạp bởi vì binh sĩ không có hứng đem thể lực ra để tiêu hao tận lực, thường xuyên muốn dừng lại nghỉ ngơi, cho nên là cũng phải thường xuyên đợi những người đi chậm hơn bắt kịp. Cuối cùng, khi Sĩ Khí quá thấp thì binh sĩnh sẽ có người đào ngũ. ^^Nhân tố có chút ảnh hưởng tới Sĩ Khí đó chính là trực giác. Ví dụ như một quan chỉ huy có mị lực phi phàm, bách chiến bách thắng vạn người biết tới, có thể khiến cho các binh sĩ của mình tràn đầy lòng tự tin. Rồi thì cho họ ăn đủ loại đồ ăn khác nhau, thanh toán lương đúng hạn, quan tâm đến các phúc lợi của binh sĩ, tránh dẫn bọn họ lâm vào hiểm cảnh, . . . thì đều có khả năng tăng Sĩ Khí. ^^Những nhân tố khác thì chẳng phải trực giác lắm - nhất là liên quan đến tính teamwork của 1 nhóm. Lấy ví dụ, trong một nhóm đội ngũ nhỏ, các binh sĩ sẽ anh dũng chiếnd đấu trước mặt các thành viên khác trong team để tránh chúng nó bảo là hèn. Ở phương diện khác, khi đội ngũ đã lớn thì khả năng lục đục trong team cũng xảy ra nhiều hơn, quan chỉ huy chẳng thể có nhiều thời gian để giám sát thủ hạ,  lắng nghe và giải quyết những bất mãn, tranh chấp của bọn. Thường xuyên phát động chiến sự - đặc biệt là thắng trận - sẽ khiến cho các binh sĩ đoàn kết hơn, còn không cứ để ăn không ngồi rồi là bọn họ sẽ cảm thấy nhàm chán và thường xuyên cãi lộn. ^^Có thể xem báo cáo về Sĩ Khí quân đội thông qua nút 'Báo Cáo'." />
    <string id="TCynamna" text="Chiến Tranh Quân Sự" />
    <string id="u0O9WGsH" text="Chính Trị" />
    <string id="UjL7jVYF" text="Sĩ Khí" />
    <string id="VHGqFz6p" text="Thành trấn và thôn trang tại Tạp Lạp Địch Á cần có các loại hàng hoá đa dạng, để đảm bảo sức khoẻ của dân cư cũng như bảo trì năng lực sản xuất. Đầu tiên chính là thực phẩm. Ngũ cốc là cây trồng chủ yếu ở Tạp Lạp Địch Á, nhưng mọi người cũng cần cả thịt, cá và phô mai để cung cấp chất béo và protein. Mà việc bảo quản cũng như sản xuất thịt cũng mất nhiều sức, vì vậy mà muối ăn cũng là một nhu yếu phẩm to lớn. Sau thực phẩm chính là quần áo: Lông cừu thật dày, vải lanh nhẹ hoặc là nhung thiên nga xa hoa. Cuối cùng, mọi người cần công cụ mưu sinh: Đồ sắt, đồ gốm, đồ da, đương nhiên còn có cả những thứ có ích cho chiến tranh như vũ khí, khôi giáp và chiến mã. ^^Đại bộ phận nông sản thì ở nôgn thôn sản xuất ra, mà các thợ thủ công trong thành trấn thì chuyên sản xuất chế thành phẩm hoặc hàng thủ công như sản phẩm dệt may, đồ sắt. Bên cạnh đó, lượng tài nguyên giữa các địa phương không giống nhau. Bởi vậy, sự phồn vinh của Tạp Lạp Địch Á chính là thương mại - buôn bán giữa thành trấn và thôn trang, và chủ yếu là giao thương giữa các thành trấn. ^^Giao thương thông suốt, thương phẩm có được dễ như trở bàn tay, mọi người cũng có thể mua được, dân cư những vùng đó sẽ vui vẻ khoẻ mạnh, và đồng thời những dân cư khu vực lân cận cũng sẽ tập trung tới. Sản xuất được càng nhiều thì tiêu phí cũng nhiều hơn, lượng thuế phải đóng cho lãnh chúa cũng nhiều hơn. Khi giao thương bị đình trệ, công nhân thành trấn hay thôn trang sẽ dời đi nơi khác kiếm việc làm, và hoạt động kinh tế cũng sẽ bị đình chỉ. Bởi vậy, bảo vệ con đường giao thương khỏi chiến tranh và cường đạo chính là phù hợp với lợi ích của những người thống trị. Song, những thương nhân thông minh có thể sẽ tìm ra những thành trấn cách biệt với những thành trấn khác, vì vậy mà hắn có thể thống trị giá cả thị trường, làm mất cân bằng giá thu về được nhiều lợi nhuận. ^^Các thôn dân luôn mang thương phẩm chuyển tới thành trấn bán, thị trường ở nông thôn không có phát triển mà các nông dân thì lại mua rẻ bán đắt. Những thương nhân nghiêm túc đều ở tại trong thành trấn buôn bán, mặc dù sẽ có lúc sẽ dừng lại ở thôn trang mua chút đồ tiếp tế. ^^Người chơi muốn hiểu rõ về nhân tố ảnh hưởng đến sự phồn vinh trong khu vực có thể trò chuyện với hội trưởng phường hội tại địa phương đó. Một vài tin tức khác cũng có thể hỏi người đi đường, mặc dù là ngoài cái hành nghề của mình ra thì cũng chả biết gì nhiều cả." />
    <string id="VS7K0rFg" text="Kinh Tế" />
  </strings>
</base>